# Конфигурации систем видеонаблюдения

В данном разделе описывается, какие конфигурации элементов системы Видеонаблюдения вы можете использовать, в чём особенности каждой конфигурации и что требуется для их работы.

## Использование Личного кабинета Ростелеком

Личный кабинет — это основной веб-интерфейс, через который вы можете управлять платформой и просматривать видео и события с устройств. Он расположен на сайте <http://camera.rt.ru>. Чтобы получить логин и пароль от аккаунта, обратитесь к менеджеру Ростелеком.

Преимущества использования Личного кабинета:

* Просмотр видео через интернет — вы можете просматривать видео от камер через сайт, не устанавливая Настольного приложения.
* Облачная видеоаналитика — вы можете подключить модули видеоаналитики, предназначенные для анализа событий с устройств.
* Мобильное приложение — вы можете загрузить Мобильное приложение, чтобы управлять устройствами с телефона.
* Уведомления на почту, SMS — вы можете получать уведомления о событиях с устройств.
* Настройка ролей сотрудников организации — вы можете изменять роли и, соответственно, настройки доступа для разных сотрудников вашей организации.
* Геокарты — ваши устройства могут быть подключены к геокартам.

Для использования Личного кабинета у камеры или регистратора должен быть **выход в интернет**. Если доступ в интернет ограничен, то лучше будет использовать Настольное приложение — у него есть офлайн-режим. Подробнее о режимах работы Настольного приложения вы можете прочитать в документации на программное обеспечение.

В Личном кабинете есть **платные** опции. К ним относятся, например, видеоаналитика, уведомления по SMS, облачное хранение видео. Оплата происходит согласно вашему тарифному плану и зависит от подключенных дополнительных услуг.

## Хранение видео

Вы можете хранить контент, поступающий с устройств, либо на серверах Ростелеком, либо локально, на своих устройствах — например, с использованием SD-карт, встроенных в камеры, или VMS.

Преимущества использования серверных мощностей Ростелеком:

* Надёжность хранения видео и событий. Серверы Ростелеком обеспечивают репликацию (дублирование) хранящихся данных.
* Защищённая передача видео с камеры на сервер Ростелеком и далее пользователю.
* Развитая система отчётов о зафиксированных событиях и работе камер.
* Сокращение расходов на настройку и обслуживание собственных серверов.

Использование серверных мощностей Ростелеком — это **платная** услуга. Также она требует, чтобы устройства могли подключаться к интернету и были привязаны к Личному кабинету пользователя.

Хранение контента может быть комбинированным: часть информации может отправляться на серверы Ростелеком, часть храниться локально на VMS или SD-картах камер.

## Возможные конфигурации CCTV-систем

### Базовая конфигурация: Камера + Облачное хранилище + Сайт

![Схема «Камера + Облачное хранилище + Сайт»](images/scheme_1.png "Схема «Камера + Облачное хранилище + Сайт»")

Вы можете подключить вашу камеру к Облачному хранилищу Ростелеком и смотреть видеопоток от камеры через Личный кабинет Ростелеком на сайте <http://camera.rt.ru>.

* Для этого вам нужен аккаунт в Личном кабинете. Вы получаете все преимущества использования Личного кабинета. Чтобы получить аккаунт в Личном кабинете, обратитесь к менеджеру Ростелеком.
* Эта схема требует постоянного доступа в интернет.

### Камера + Настольное приложение

![Схема «Камера + Настольное приложение»](images/scheme_4.png "Схема «Камера + Настольное приложение»")

Вы можете подключить камеру к Настольному приложению напрямую и смотреть видео на компьютере.

* Эта схема может работать без подключения к интернету.
* Напрямую к Настольному приложению можно подключить только камеру Ростелеком, RTSP-источник, а также носимые регистраторы. Остальные устройства можно подключать только через VMS.
* Настольное приложение работает на ОС Windows.

### Камера + Настольное приложение + VMS

![Схема «Камера + Настольное приложение + VMS»](images/scheme_5.png "Схема «Камера + Настольное приложение + VMS»")

Эта конфигурация подходит для устройств, которые нельзя подключить к платформе напрямую, например, камеры HikVision и Dahua без собственного ПО Ростелеком на них, терминалы и тепловизоры.

Подробнее о функциях, режиме работы и алгоритме установки VMS см. в разделе [VMS](../vms/index.md).

* Эта схема может работать по локальной сети без подключения к интернету.
* Настольное приложение работает на ОС Windows.

### Камера + Облачное хранилище + Сайт + Настольное приложение + Мобильное приложение

![Схема «Камера + Облачное хранилище + Сайт + Настольное приложение + Мобильное приложение»](images/scheme_2.png "Схема «Камера + Облачное хранилище + Сайт + Настольное приложение + Мобильное приложение»")

Видео с камеры можно просматривать как на сайте <http://camera.rt.ru>, так и в Настольном приложении на компьютере с ОС Windows или Мобильном приложении на телефоне.

* Поскольку поток от камеры поступает в Облачное хранилище Ростелеком, то вам необходим доступ в интернет.
* Вы получаете все преимущества использования Личного кабинета.
* Для входа в Мобильное приложение используются те же логин и пароль, что и для входа в Личный кабинет.
* Настольное приложение работает на ОС Windows.

Установка Настольного приложения описана в инструкции по установке программного обеспечения.

Установить Мобильное приложение можно через Магазин приложений (App Store, Google Play) на вашем телефоне.

### Камера + Облачное хранилище + Сайт + Настольное приложение + VMS + Мобильное приложение

![Схема «Камера + Облачное хранилище + Сайт + Настольное приложение + VMS + Мобильное приложение»](images/scheme_3.png "Схема «Камера + Облачное хранилище + Сайт + Настольное приложение + VMS + Мобильное приложение»")

* Вам нужен аккаунт в Личном кабинете. Вы получаете все преимущества использования Личного кабинета. Чтобы получить аккаунт в Личном кабинете, обратитесь к менеджеру Ростелеком.
* Эта схема требует постоянного доступа в интернет.
* Настольное приложение работает на ОС Windows.

## Источники контента

Ниже перечислены все источники контента (видео и событий), которые могут быть использованы в системе «Видеонаблюдение», а также способы их подключения к системе:

- Камеры Ростелеком — камеры с программным обеспечением Ростелеком. Их можно подключать к платформе напрямую без VMS.
- Камеры HikVision и Dahua — камеры этих производителей с их программным обеспечением можно подключать только через VMS. Если на камерах установлено ПО Ростелеком, их можно подключать напрямую к платформе. Обратите внимание, что подключать можно только модели, которые интегрированы с платформой Ростелеком. Менеджер Ростелеком поможет выбрать подходящие под ваши задачи модели камер.
- Тепловизоры — в систему интегрированы две модели тепловизоров: Dahua DH-TPC-BF5421-T и HikVision DS-2TD2617B-6/PA. Их подключают к VMS, настройка также происходит через VMS.
- RTSP-источники — любые камеры, с которых можно получить RTSP-поток. Их можно подключать как через VMS, так и напрямую к платформе.
- Терминалы — устройства для распознавания лиц. Для подключения доступны четыре модели: ZkTeco ProFace X, Dahua DHI-ASI7213Y-V3-T1P, UniUbi Uface 8-Temp и RusGuard. Терминалы подключаются к VMS и работают только по локальной сети.
- Носимые регистраторы — компактные устройства с камерой, предназначенные для ношения на теле человека. Система поддерживает модель MPT18Z34 от Dahua. Носимые регистраторы подключаются напрямую к платформе, но на них должно быть установлено APK-приложение, разработанное Ростелеком.
